{
    "question": "Berikut ini hasil olahan yang menggunkan metode mixing, kecuali\u2026\u2026\u2026..     A. Kripik singkong\r\n\r\nB. Donat\r\n\r\nC. Mie\r\n\r\nD. Sosis\r\n\r\n\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. kripik singkong</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Donat vau Kela .vau Leti .vau lasu </p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "ada-berapa-tipe-adaptasi-selularsebutkan-dan-jelaskan-749",
            "question": "Ada berapa tipe adaptasi selular,sebutkan dan jelaskan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dalam biologi sel dan patofisiologi, adaptasi seluler mengacu pada perubahan yang dibuat oleh sel sebagai respons terhadap perubahan lingkungan yang merugikan atau bervariasi.Adaptasi mungkin fisiologis (normal) atau patologis (abnormal). Empat jenis adaptasi morfologi meliputi atrofi, hipertrofi, hiperplasia, dan metaplasia.<br><br>Atrofi adalah penurunan ukuran sel. Jika cukup banyak sel dalam suatu organ mengalami atrofi, seluruh organ akan mengecil ukurannya. Atrofi timus selama perkembangan awal manusia (masa kanak-kanak) adalah contoh atrofi fisiologis. Atrofi otot rangka adalah adaptasi patologis umum terhadap tidak digunakannya otot rangka (biasa disebut \"atrofi tidak digunakan\"). Jaringan dan organ yang paling rentan mengalami atrofi antara lain otot rangka, otot jantung, organ seks sekunder , dan otak<br><br>Hipertrofi adalah peningkatan ukuran dan volume sel. Jika sel-sel yang cukup dari suatu organ mengalami hipertrofi, seluruh organ akan bertambah besar ukurannya. Hipertrofi mungkin melibatkan peningkatan protein intraselulerserta sitosol (cairan intraseluler) dan komponen sitoplasma lainnya. Misalnya, adiposit (sel lemak) dapat berkembang dalam ukuran dengan menyimpan lebih banyak lipid dalam vesikel sitoplasma. Jadi pada manusia dewasa, peningkatan jaringan lemak tubuh sebagian besar terjadi oleh peningkatan ukuran adiposit, bukan oleh peningkatan jumlah adiposit. [1] Hipertrofi dapat disebabkan olehsinyal mekanis (misalnya, peregangan) atau trofiksinyal (misalnya, faktor pertumbuhan). Contoh hipertrofi fisiologis adalah pada otot rangka dengan latihan menahan beban yang berkelanjutan . Contoh hipertrofi patologis adalah pada otot jantung akibat hipertensi .<br><br>Hiperplasia adalah peningkatan jumlah sel. [2] Ini adalah hasil dari peningkatan mitosis atau pembelahansel(juga disebut sebagai proliferasi sel ). Dua jenis hiperplasia fisiologis adalah kompensasi dan hormonal . Hiperplasia kompensasi memungkinkan regenerasi jaringan dan organ. Hal ini sering terjadi pada sel epitel epidermis dan usus , hepatosit hati ,sel sumsum tulang , dan fibroblas . Ini terjadi pada tingkat yang lebih rendah di tulang , tulang rawan , dan otot polossel. Hiperplasia hormonal terjadi terutama pada organ yang bergantung pada estrogen . Misalnya, sel-sel rahim yang bergantung pada estrogen mengalami hiperplasia dan hipertrofi setelah kehamilan. Hiperplasia patologis adalah peningkatan abnormal dalam pembelahan sel. Sebuah hiperplasia patologis umum pada wanita terjadi di endometrium dan disebut endometriosis .<br><br>Metaplasia terjadi ketika sel dari jenis tertentu digantikan oleh jenis sel lain, yang mungkin kurang terdiferensiasi. Ini adalah proses reversibel yang diduga disebabkan oleh pemrograman ulang sel punca. Stem sel ditemukan dalam epitel dan embrio mesenchyme dari jaringan ikat . Contoh metaplasia yang menonjol melibatkan perubahan yang terkait dengan saluran pernapasan sebagai respons terhadap inhalasi iritasi, seperti kabut asap atau asap. The bronchial sel mengkonversi dari lendir -secreting, bersilia , kolumnar epitel non-bersilia, squamousepitel yang tidak mampu mensekresi mukus. Sel-sel yang berubah ini dapat menjadi displastik atau kanker jika stimulus (misalnya, merokok) tidak dihilangkan. Contoh paling umum dari metaplasia adalah kerongkongan Barrett , ketika epitel skuamosa skuamosa non-keratinisasi kerongkongan mengalami metaplasia menjadi sel kolumnar mucinous, yang pada akhirnya melindungi kerongkongan dari refluks asam yang berasal dari lambung. Jika stres berlanjut, metaplasia dapat berkembang menjadi displasia dan akhirnya menjadi karsinoma; Kerongkongan Barrett, misalnya, pada akhirnya dapat berkembang menjadi adenokarsinoma.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-merupakan-aktivitas-yang-menyebabkan-terjadinya-inspi-189",
            "question": "Berikut ini merupakan aktivitas yang menyebabkan terjadinya inspirasi adalah \u2026. *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Inspirasi terjadi ketika tulang rusuk terangkat dan volume rongga dada membesar. </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "31-berapa-luas-taman-nasional-sembilan-yang-ada-di-kabupaten-ban-570",
            "question": "31. Berapa luas Taman Nasional Sembilan yang    ada di kabupaten banyuasin.......\r\na 202.896,31 Ha b. 202.899,31 Ha\r\nb. 202.897,31 Ha d. 202.999,31 Ha\r\n32. Tambang koain dapat digunakan sebagai\r\nbahan baku pembuat keramik,kertas,industri\r\nkomestik dan plastik. Sebaran wilayah yang\r\nmenghasilkan tambang ini, kecuali....\r\na. Talang kelapa b. Pulau rimau\r\nb. Betung\r\nd. Pangkalan balai\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>31 A.202.896.31</p><p>32.B.Bangka Belitung</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf Kalo Salah,Karena Saya Kekurangan Informasi</p><p>MAAF YAH KALO SALAH</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-pernyataan-berikut-a-meningkatkan-gaya-tekan-b-men-345",
            "question": "Perhatikan pernyataan berikut !    a. Meningkatkan gaya tekan\r\n\r\nb. Mengurangi gaya tekan\r\n\r\nc. Memperbesar luas bidang\r\n\r\nd. Memperkecil luas bidang\r\n\r\nTekanan diperkecil dengan cara ....\r\n\r\na. 1 dan 3\r\n\r\nb. 1 dan 4\r\n\r\nc. 2 dan 3\r\n\r\nd. 2 dan 4\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. 1 DAN 3 MAAF KALU SALAH AAAAAAA</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kesimpulan-hubungan-gaya-dan-gerak-pada-bola-kelas-4-669",
            "question": "Kesimpulan hubungan gaya dan gerak pada bola kelas 4\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Gaya dan gerak memiliki hubungan dan saling berkaitan. Gaya juga berpengaruh terhadap gerak.</p><p></p><p>Jika ada gerakan pastinya ada gaya yang ikut bekerja, sebaliknya juga dengan gaya maka akan menimbulkan gerakan. Hubungan tersebut sering kita jumpai pada aktivitas sehari-hari.</p><p></p><p> pada hukum gerak Newton menyebutkan hubungan antara gaya yang bekerja pada benda dan gerak tubuh.</p><p></p><p>Hukum pertama Newton menyatakan jika suatu benda diam atau bergerak akan tetap bergerak kecuali jika ditindaklanjuti oleh kekuatan eksternal.</p><p></p><p>Ini menandakan bahwa segala sesuatu tidak dapat mulai, berhenti atau mengubah arah dengan sendirinya. Namun dibutuhkan kekuatan atau tindakan menyebaban perubahan.</p><p></p><p>Pada hukum Newton kedua dijelaskan apa yang terjadi pada benda besar ditindaklanjuti oleh kekuatan eksternal. Gaya yang bekerja pada suatu benda sama dengan massa benda itu dikalikan akselerasi.\" Ini ditulis dalam bentuk matematika sebagai F = m a, di mana F adalah gaya, m adalah massa, dan a adalah percepatan.</p><p></p><p></p><p>Pada hukum selanjutnya ketika dua benda berinteraksi, maka akan menerapkan gaya satu sama lain yang besarnya sama dan berlawanan arah. Ketika satu tubuh mendorong yang lain, tubuh kedua mendorong kembali sama kerasnya.</p><p></p><p>Hukum tersebut telah diverifikasi oleh percobaan yang tidak terhitung jumlahnya selama tiga abad terakhir. Hukum tersebut masih banyak digunakan untuk menggambarkan jenis obyek dan kecepatan yang ditemui dalan kehidupan sehari-hari.</p><p></p><p>Pengaruh gaya terhadap gerak</p><p>Dikutip situs resmi Kementerian Pendidikan dan Kebudayaan (Kemendikbud), gaya dan benda memiliki perbedaan. Gaya adalah tarikan atau dorongan yang menyebabkan benda bergerak.</p><p></p><p>Sementara gerak adalah perpindahan yang disebabkan oleh gaya. Benda tidak akan bergerak tanpa adanya </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>\u2764\ufe0f</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-dari-hak-200",
            "question": "Apa pengertian dari hak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Hak adalah segala sesuatu yang harus di dapatkan oleh setiap orang yang telah ada sejak lahir bahkan sebelum lahir.</p><p></p><p>semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2><strong>Hak </strong>adalah :</h2><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p><strong>Hak adalah</strong> sesuatu yang didapatkan atau diterima seseorang jika telah melakukan serangkaian kegiatan.</p><p></p><p></p><p><strong>#</strong><strong>S</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>o</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>Membantu</strong></p><p><strong>#</strong><strong>J</strong><strong>a</strong><strong>d</strong><strong>i</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>jawaban</strong><strong> terbaik</strong></p><p><strong>#</strong><strong>F</strong><strong>o</strong><strong>l</strong><strong>l</strong><strong>o</strong><strong>w</strong><strong> </strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>Like </strong><strong>&amp;</strong><strong> </strong><strong>5</strong><strong> </strong><strong>star</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-sumber-energi-pada-mobil-mainan-roket-angin-dapat-mencemar-245",
            "question": "Apakah sumber energi pada mobil mainan roket angin dapat mencemari lingkungan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tidak</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Sumber energi pada mobil mainan tersebut tidak mencemari lingkungan karena dalam penggunaannya tidak terjadi proses pembakaran yang menghasilkan gas yang dapat mencemari lingkungan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dari-gambar-tersebut-yang-dimaksud-1-getaran-adalah-a-a-b-c-b-a-966",
            "question": "Dari gambar tersebut, yang dimaksud 1    getaran adalah\r\nA. A-B-C-B-A\r\nB. B-C-A-B\r\nC A-B-C-B\r\nD. B-C-B-A\r\nIPA /VIII/UTAMA\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Karna B, C dan D merupakan seperempat getaran </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "20-jelaskan-fungsi-dari-bagian-telinga-a-membran-timpani-ata-942",
            "question": "20. Jelaskan fungsi dari bagian telinga :    (a) Membran timpani atau selaput gendang=\r\n\r\n(b) Saluran telinga luar atau lubang telinga=\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A : Menyaring bunyi yang masuk ke dalam telinga. </p><p>B : Meneruskan suara ke gendang telinga</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu. Maaf kalau salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "campuran-antara-logam-besinikel-dan-kromium-akan-menghasilkan-613",
            "question": "Campuran antara logam besi,nikel, dan kromium akan menghasilkan ...    a. seng\r\nb. perunggu \r\nc. Kuningan\r\nd. baja \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Baja</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>MAAF KALO SALAH:)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Baja </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu ^_^ </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}